\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{mathtools,amssymb}
\usepackage{autonum}
\usepackage{float}
\usepackage{framed}
\usepackage{forest}
\usepackage{centernot}
\usepackage{stmaryrd}

\usepackage{amstext} % for \text macro
\usepackage{array}   % for \newcolumntype macro



% Für mathematische Befehle und Symbole
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}

\usepackage{dsfont}

% Für Bilder
\usepackage{graphicx}

% Für Algorithmen
\usepackage{algpseudocode}
\algnewcommand{\LineComment}[1]{\State \(\triangleright\) #1}

% Für Quelltext
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mygray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mymauve}{rgb}{0.58,0,0.82}
\lstset{
  keywordstyle=\color{blue},commentstyle=\color{mygreen},
  stringstyle=\color{mymauve},rulecolor=\color{black},
  basicstyle=\footnotesize\ttfamily,numberstyle=\tiny\color{mygray},
  captionpos=b, % sets the caption-position to bottom
  keepspaces=true, % keeps spaces in text
  numbers=left, numbersep=5pt, showspaces=false,showstringspaces=true,
  showtabs=false, stepnumber=2, tabsize=2, title=\lstname
}


\newcommand{\set}[1]{\ensuremath \left\{#1\right\}}

\newcommand{\discup}{\ensuremath  \overset{.}{\cup}}

\newcommand{\notimplies}{\ensuremath\centernot\implies}

\newcommand{\N}{\mathbb{N}}

\newcommand{\R}{\mathbb{R}}

\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}

\newcommand{\C}{\mathbb{C}}

\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}

\newcommand{\E}{\exists~}

\newcommand{\A}{\forall~}

\newcommand{\K}{\mathbb{K}}

\newcommand{\Eone}{\exists!~}

\newcommand{\series}[1]{\sum_{#1}^{\infty}}

\newcommand{\limtoinfty}[1]{\lim\limits_{#1 \to \infty}}

\newcommand{\limtozero}[1]{\lim\limits_{#1 \to 0}}

\newcommand{\se}{\subseteq}

\newcommand{\de}{^\circ}

\newcommand{\st}{^\ast}

\newcommand{\dist}{\text{dist}}

\renewcommand{\i}{\mathrm{i}}

\newcommand{\obda}{o.B.d.A.~}

\newcommand{\zz}{\paragraph{Zu zeigen:}} %{$\mathrm{z\kern-.3em\raise-0.5ex\hbox{z}}$}

\newcommand{\aufgabe}[1]{\subsection*{Aufgabe #1}}

\newcommand{\bew}{\paragraph{Beweis}}

%% EDM
\newcommand{\sat}{\textsc{Satisfiability} }
\newcommand{\ham}{\textsc{Hamiltonkreis} }
\newcommand{\ssum}{\textsc{Subset-Sum} }
\newcommand{\dsat}{3-\textsc{Sat} }
\newcommand{\dbsat}{$3$'-\textsc{Sat} }

\newcommand{\np}{\text{\textit{NP} }}
\newcommand{\cnp}{\text{co\textit{NP} }}
\newcommand{\p}{\text{\textit{P} }}
\newcommand{\npv}{\text{\textit{NP}-vollständig }}
\newcommand{\cnpv}{\text{co\textit{NP}-vollständig }}
\newcommand{\nps}{\text{\textit{NP}-schwer }}
\newcommand{\wahr}{\text{\texttt{wahr} }}
\newcommand{\falsch}{\text{\texttt{falsch} }}


\newcommand{\sset}{\text{\textsc{Stable Set} }}
\newcommand{\vcover}{\text{\textsc{Vertex Cover} }}
\newcommand{\clique}{\text{\textsc{Clique} }}
\newcommand{\hamk}{\text{\textsc{Hamiltonkreis} }}
\newcommand{\hamp}{\text{\textsc{Hamiltonian Path} }}
\newcommand{\hamstp}{\text{\textsc{Hamiltonian $s$-$t$-Path} }}
\newcommand{\tdm}{\text{\textsc{ 3DM} }}
\newcommand{\sssum}{\text{\textsc{Subset Sum} }}
\newcommand{\partition}{\text{\textsc{Partition} }}
\newcommand{\tsp}{\text{\textsc{TSP} }}
\newcommand{\tspe}{\text{\textsc{TSPE} }}
\newcommand{\mtsp}{\text{\textsc{Metrisches TSP} }}
\newcommand{\stsp}{\text{\textsc{Symmetrisches TSP} in \textsc{Graphen} }}
\newcommand{\sbp}{\text{\textsc{Steinerbaum-Problem} }}
\newcommand{\kapxalg}{\text{$k$-Approximationsalgorithmus }}
\newcommand{\apxalg}{\text{Approximationsalgorithmus }}


\newcommand{\mst}{MST }
%% EinfAlg / LA
\DeclareMathOperator{\Ima}{Im}
\newcommand{\RHom}{Ringhomomorphismus }

\newcommand{\sgn}{\ensuremath\text{sgn}}

\newcommand{\falls}{\ensuremath\text{falls}~}

\newcommand{\sonst}{\ensuremath\text{sonst}}

\newcommand{\lhosp}{\stackrel{\ensuremath\text{l'Hospital ``$\frac{0}{0}$''}}{=}}

\newcommand{\eqtext}[1]{\stackrel{\ensuremath\text{#1}}{=}}

\newcommand{\diffbar}{differenzierbar}

\newcommand{\sdiffbar}{stetig differenzierbar}

\newcommand{\ggT}{\ensuremath\text{ggT}}
\newcommand{\divides}{\mathbin{|}}

\newcommand{\norm}[1]{\left\lVert#1\right\rVert}
\newcommand{\norminfty}[1]{\norm{#1}_\infty}
\newcommand{\normI}[1]{\norm{#1}_1}
\newcommand{\normII}[1]{\norm{#1}_2}
\newcommand{\normp}[1]{\norm{#1}_p}
\newcommand{\normq}[1]{\norm{#1}_q}

\newcommand{\abs}[1]{\left|#1\right|}
\newcommand{\sca}[2]{\left\langle #1 , #2 \right\rangle}
\newcommand{\mspan}[1]{\left\langle #1 \right\rangle}

\newcommand{\eps}{\varepsilon}
\newcommand{\tmin}{\text{min}}
\newcommand{\tmax}{\text{max}}
\newcommand{\Id}{\text{Id}}
\newcommand{\End}{\text{End}}

\newcommand{\inv}{^{-1}}
\newcommand{\defon}[1]{\,\rule[-5pt]{0.4pt}{12pt}\,{}_{#1}}

\newcommand{\entspr}{\ensuremath ~\widehat{=}~}

\newcommand{\cev}[1]{~\reflectbox{\ensuremath{\vec{\reflectbox{\!\ensuremath{#1}}}}}}

\newcommand{\vecII}[2]{\begin{pmatrix}#1 \\ #2 \end{pmatrix}}
\newcommand{\vecIII}[3]{\begin{pmatrix}#1 \\ #2 \\#3 \end{pmatrix}}
\newcommand{\vecIV}[4]{\begin{pmatrix}#1 \\ #2 \\#3 \\#4 \end{pmatrix}}
\newcommand{\vecV}[5]{\begin{pmatrix}#1 \\ #2 \\#3\\#4\\#5\end{pmatrix}}
\newcommand{\vecVI}[6]{\begin{pmatrix}#1 \\ #2\\#3\\#4\\#5\\#6 \end{pmatrix}}


\newcommand{\mat}[1]{\begin{pmatrix} #1 \end{pmatrix}}
\newcommand{\vmat}[1]{\begin{vmatrix} #1 \end{vmatrix}}

\newcommand{\sm}{\setminus}
\newcommand{\eset}{\emptyset}
\newcommand{\bA}{\mathbb{A}}
\newcommand{\bB}{\mathbb{B}}
\newcommand{\bC}{\mathbb{C}}
\newcommand{\bD}{\mathbb{D}}
\newcommand{\bE}{\mathbb{E}}
\newcommand{\bF}{\mathbb{F}}
\newcommand{\bG}{\mathbb{G}}
\newcommand{\bH}{\mathbb{H}}
\newcommand{\bI}{\mathbb{I}}
\newcommand{\bJ}{\mathbb{J}}
\newcommand{\bK}{\mathbb{K}}
\newcommand{\bL}{\mathbb{L}}
\newcommand{\bM}{\mathbb{M}}
\newcommand{\bN}{\mathbb{N}}
\newcommand{\bO}{\mathbb{O}}
\newcommand{\bP}{\mathbb{P}}
\newcommand{\bQ}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\bR}{\mathbb{R}}
\newcommand{\bS}{\mathbb{S}}
\newcommand{\bT}{\mathbb{T}}
\newcommand{\bU}{\mathbb{U}}
\newcommand{\bV}{\mathbb{V}}
\newcommand{\bW}{\mathbb{W}}
\newcommand{\bX}{\mathbb{X}}
\newcommand{\bY}{\mathbb{Y}}
\newcommand{\bZ}{\mathbb{Z}}

%%%%%%%%% calligraphic %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\mc}[1]{\mathcal{#1}}
\newcommand{\cA}{\mathcal{A}}
\newcommand{\cB}{\mathcal{B}}
\newcommand{\cC}{\mathcal{C}}
\newcommand{\cD}{\mathcal{D}}
\newcommand{\cE}{\mathcal{E}}
\newcommand{\cF}{\mathcal{F}}
\newcommand{\cG}{\mathcal{G}}
\newcommand{\cH}{\mathcal{H}}
\newcommand{\cI}{\mathcal{I}}
\newcommand{\cJ}{\mathcal{J}}
\newcommand{\cK}{\mathcal{K}}
\newcommand{\cL}{\mathcal{L}}
\newcommand{\cM}{\mathcal{M}}
\newcommand{\cN}{\mathcal{N}}
\newcommand{\cO}{\mathcal{O}}
\newcommand{\cP}{\mathcal{P}}
\newcommand{\cQ}{\mathcal{Q}}
\newcommand{\cR}{\mathcal{R}}
\newcommand{\cS}{\mathcal{S}}
\newcommand{\cT}{\mathcal{T}}
\newcommand{\cU}{\mathcal{U}}
\newcommand{\cV}{\mathcal{V}}
\newcommand{\cW}{\mathcal{W}}
\newcommand{\cX}{\mathcal{X}}
\newcommand{\cY}{\mathcal{Y}}
\newcommand{\cZ}{\mathcal{Z}}



%%%%%%%%%%%%% mathematical fraktur  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\mf}[1]{\mathfrak{#1}}

\newcommand{\fA}{\mathfrak{A}}
\newcommand{\fB}{\mathfrak{B}}
\newcommand{\fC}{\mathfrak{C}}
\newcommand{\fD}{\mathfrak{D}}
\newcommand{\fE}{\mathfrak{E}}
\newcommand{\fF}{\mathfrak{F}}
\newcommand{\fG}{\mathfrak{G}}
\newcommand{\fH}{\mathfrak{H}}
\newcommand{\fI}{\mathfrak{I}}
\newcommand{\fJ}{\mathfrak{J}}
\newcommand{\fK}{\mathfrak{K}}
\newcommand{\fL}{\mathfrak{L}}
\newcommand{\fM}{\mathfrak{M}}
\newcommand{\fN}{\mathfrak{N}}
\newcommand{\fO}{\mathfrak{O}}
\newcommand{\fP}{\mathfrak{P}}
\newcommand{\fQ}{\mathfrak{Q}}
\newcommand{\fR}{\mathfrak{R}}
\newcommand{\fS}{\mathfrak{S}}
\newcommand{\fT}{\mathfrak{T}}
\newcommand{\fU}{\mathfrak{U}}
\newcommand{\fV}{\mathfrak{V}}
\newcommand{\fW}{\mathfrak{W}}
\newcommand{\fX}{\mathfrak{X}}
\newcommand{\fY}{\mathfrak{Y}}
\newcommand{\fZ}{\mathfrak{Z}}


%%%%%%%%%%%%% mathematical bold %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\bfA}{\mathbf{A}}
\newcommand{\bfB}{\mathbf{B}}
\newcommand{\bfC}{\mathbf{C}}
\newcommand{\bfD}{\mathbf{D}}
\newcommand{\bfE}{\mathbf{E}}
\newcommand{\bfF}{\mathbf{F}}
\newcommand{\bfG}{\mathbf{G}}
\newcommand{\bfH}{\mathbf{H}}
\newcommand{\bfI}{\mathbf{I}}
\newcommand{\bfJ}{\mathbf{J}}
\newcommand{\bfK}{\mathbf{K}}
\newcommand{\bfL}{\mathbf{L}}
\newcommand{\bfM}{\mathbf{M}}
\newcommand{\bfN}{\mathbf{N}}
\newcommand{\bfO}{\mathbf{O}}
\newcommand{\bfP}{\mathbf{P}}
\newcommand{\bfQ}{\mathbf{Q}}
\newcommand{\bfR}{\mathbf{R}}
\newcommand{\bfS}{\mathbf{S}}
\newcommand{\bfT}{\mathbf{T}}
\newcommand{\bfU}{\mathbf{U}}
\newcommand{\bfV}{\mathbf{V}}
\newcommand{\bfW}{\mathbf{W}}
\newcommand{\bfX}{\mathbf{X}}
\newcommand{\bfY}{\mathbf{Y}}
\newcommand{\bfZ}{\mathbf{Z}}
%%%%%%%%%%%%% mathematical script (euler)  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\newcommand{\ms}[1]{\mathscr{#1}}

%\newcommand{\sA}{\mathscr{A}}
%\newcommand{\sB}{\mathscr{B}}
%\newcommand{\sC}{\mathscr{C}}
%\newcommand{\sD}{\mathscr{D}}
%\newcommand{\sE}{\mathscr{E}}
%\newcommand{\sF}{\mathscr{F}}
%\newcommand{\sG}{\mathscr{G}}
%\newcommand{\sH}{\mathscr{H}}
%\newcommand{\sI}{\mathscr{I}}
%\newcommand{\sJ}{\mathscr{J}}
%\newcommand{\sK}{\mathscr{K}}
%\newcommand{\sL}{\mathscr{L}}
%\newcommand{\sM}{\mathscr{M}}
%\newcommand{\sN}{\mathscr{N}}
%\newcommand{\sO}{\mathscr{O}}
%\newcommand{\sP}{\mathscr{P}}
%\newcommand{\sQ}{\mathscr{Q}}
%\newcommand{\sR}{\mathscr{R}}
%\newcommand{\sS}{\mathscr{S}}
%\newcommand{\sT}{\mathscr{T}}
%\newcommand{\sU}{\mathscr{U}}
%\newcommand{\sV}{\mathscr{V}}
%\newcommand{\sW}{\mathscr{W}}
%\newcommand{\sX}{\mathscr{X}}
%\newcommand{\sY}{\mathscr{Y}}
%\newcommand{\sZ}{\mathscr{Z}}

\newcolumntype{L}{>{$}l<{$}} % math-mode version of "l" column type
\newcolumntype{R}{>{$}r<{$}} % math-mode version of "l" column type
\newcolumntype{C}{>{$}c<{$}} % math-mode version of "l" column type
